# Что такое git bash?

Git Bash — это командная оболочка для операционной системы Windows, которая предоставляет среду командной строки для работы с системой контроля версий Git. Она позволяет пользователям выполнять команды Git и другие Unix-подобные команды непосредственно в окне командной строки Windows.

# Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?

Команда git pull используется для получения изменений из удаленного репозитория Git и объединения их с локальным репозиторием. Она скачивает изменения из выбранной ветки удаленного репозитория и автоматически выполняет операцию слияния (merge) с текущей веткой в локальном репозитории. Таким образом, команда git pull позволяет вам обновлять ваш локальный репозиторий до последней версии кода, которая находится в удаленном репозитории.

Команда git push, в отличие от git pull, используется для отправки изменений из локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет вам загрузить (пушить) ваши коммиты и ветки в удаленный репозиторий, чтобы другие разработчики могли получить доступ к вашим изменениям.

# Что такое merge request?

Merge request (запрос на слияние) — это функциональность, предоставляемая некоторыми хостинг-платформами Git, такими как GitLab или GitHub. Он позволяет разработчикам предлагать изменения из своих веток в основную ветку проекта. Когда разработчик завершает свою работу в отдельной ветке и хочет объединить ее с основной веткой, он создает merge request. Затем другие разработчики могут рассмотреть изменения, оставить комментарии, провести ревизию кода и принять или отклонить запрос на слияние.

# Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Команда git status используется для отображения информации о текущем состоянии вашего рабочего каталога и индекса Git. Она показывает, какие файлы были изменены, добавлены или удалены, и сообщает о наличии непроиндексированных изменений.

Команда git log выводит историю коммитов в вашем репозитории Git. Она показывает список коммитов в обратном хронологическом порядке, включая автора, дату, время и сообщение коммита. Git log также может отображать различные опции форматирования и фильтрации, чтобы получить более специфичные результаты.

# Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Сабмодуль (submodule) в Git представляет собой репозиторий Git, который может быть вложен внутрь другого репозитория Git. Он позволяет вам иметь отдельные репозитории внутри основного репозитория и управлять ими как подмодулями. Подмодуль обычно содержит ссылку на определенный коммит внутри репозитория-родителя.

Чтобы добавить сабмодуль в свой репозиторий, можно использовать команду git submodule add. Эта команда добавляет подмодуль в ваш репозиторий и клонирует его в указанную директорию.